駁lan線問題求救

近排入左部ps4，擺左係房入面同電腦一齊，想用lan線唔用wifi上網，router係廳，如果想插lan線係咪一定要買多條線，廳拉線去ps4度？

homeplug,用電掣位帶入房

上網睇過，有兩個問題
1.雖則唔洗拉線，但homeplug駁ps4係用lan線定點？
2.點樣detect到我原本屋企個網路？

推

兩個簡單choice :
1. ) 拉多條線
2. ) 買隻5 port switch 放響電腦果面，router 條lan cable 連去switch, 再由switch出PC同PS4

homeplug 要買一對

順帶一提switch 唔好買tp-link, 垃圾中既垃圾黎

switch好似唔錯 速度會唔會分細左？

btw有咩牌子好 好少前人討論

anyway 有件事要確定左先，你本身係有lan cable去電腦度架嘛？ 因為我見你寫拉"多"條

速度理論上有分細，但我諗你完全唔會feel到
牌子我會揀netgear, 但5 port switch我諗要求可以唔駛太高，tp-link以外既牌子都應該唔會太廢(屋村鋪通常只有tp-link賣)，唯一係要留意買唔買giga lan

anyway 有件事要確定左先，你本身係有lan cable去電腦度架嘛？ 因為我見你寫拉"多"條

速度理論上有分細，但我諗你完全唔會feel到
牌子我會揀netgear, 但5 port switch我諗要求可以唔駛太高，tp-link以外既牌子都應該唔會太廢(屋村鋪通常只有tp-link賣)，唯一係要留意買唔買giga lan[/quote]

當然有，冇理解錯應該係用電腦條Lan cable做switch，再另外買多兩條lan駁ps4pc？

switch睇過應該都會揀netgear，評價較好
giga lan姐係拎黎代替原本個router？

當然有，冇理解錯應該係用電腦條Lan cable做switch，再另外買多兩條lan駁ps4pc？

switch睇過應該都會揀netgear，評價較好
giga lan姐係拎黎代替原本個router？[/quote]
gigabit LAN (sorry 我之前懶冇打bit )係指d port位support 1000Mbps, 如果你隻router本身係出到gigabit LAN, 但隻switch只係行到100Mbps既話咁就會得返100Mbps
呢方面要睇你上網用緊咩plan, router用緊咩model

gigabit LAN (sorry 我之前懶冇打bit )係指d port位support 1000Mbps, 如果你隻router本身係出到gigabit LAN, 但隻switch只係行到100Mbps既話咁就會得返100Mbps
呢方面要睇你上網用緊咩plan, router用緊咩model[/quote]

諗住買Netgear GS105E，應該係gigabit lan黎
但係要諗lan線邊隻好 係咪求9其買條就得？

LAN 線齊晒8條芯既我覺得已經好夠玩
你都係買由switch 去pc/ps4果條啫？

5port夠曬
唔係呀 意思係lan線果啲牌子 質地

就係指短線(2~3m)應該冇乜所謂，普普通通既cat 5線就得

好 聽日就買 唔該曬pro唔嫌我煩

welcome